王傑宣佈退出樂壇！

王傑日前錄影內地音樂節目《金曲撈》時，突然宣布將在推出最後一張專輯後退出樂壇，但未有明言何時。節目於6月9日晚播出，他在10號凌晨1時許在微博寫下大段文字，內容傷感。

王傑說︰「失去的嗓音已經失去了，就像光陰逝去豈能再回？贏了的人已經贏了，輸了的人就是輸了！我從不怨不恨過誰！因為我早已學會了化悲憤為力量！那裡跌到就那裡爬起！人活越久心越脆弱...我發現自己越（愈）來越（愈）不能面對鋼琴獨奏去唱一些老歌了！因為內心深處會自然而然揚起很多傷感往事！強忍著哽咽！唱的心很痛！我真是太沒用了...」

- See more at:

唔講都唔知仲未退

我會知道幾時要退
我也知道何時會聚
只是情到盡時 沒法捨棄 還天天在想你

我會知道幾時要退
我也知道何時會聚
分手總會落淚 對或錯不理
但當你我再告別時 可不可再吻你一遍

一年後又出返嚟

好過去埋啲濕鳩地方唱歌乞食啦

一早就應該退啦

其實退出樂壇唔洗講.....正接做就得.....慌死冇人知佢走?

練歌都要放個煙灰缸係旁邊, 煙駁煙死得啦～
但佢算係一個幾有品幾有禮貌嘅歌手

搵到落佢毒嗰個兇手未？

自己食煙食到把聲爛晒
冇得怨人

成日被害妄想症

成班傻閪王傑吒吒風雲嘅時候你都未出世啦

岩

響晒老母個閪窿入面

佢叱吒風雲還叱吒風雲，但係條撚樣後期吹水多過食飯，仲成日針對張學友，又話自己嘅唱片銷量淨係輸比鄧麗君一個人，佢同林敏聰一樣都係唔接受自己江郎才盡，一個就妒忌林夕，一個就妒忌張學友。

其實邊個落毒

我會知道幾時要退

佢啲歌好正喎 好鐘意
利申90後

so?
唔講都已經唔記得呢個人

佢當年誰明浪子心嗰啲都算受歡迎嘅
把聲咁靚走去又煙又酒整殘自己
仲唔收皮日日喺支那唱

恃才傲物都要睇自己而家仲有冇料嘅，既然過咗氣做人謙厚少少又有乜所謂

可以笑的話不會哭

其實即係宣布退休
點都好過呀sam 過 校長, 六十幾仲要做

如果佢把聲唔係咁 佢實會繼續唱

見到你咁講諗起佢係新警察故事個角色

之前話咩比人落水銀毒係味真？

佢條友仲響魯豫有約度撐自由行，仲話》支那人落嚟搶奶粉係冇錯，都唔明點解啲人仲撐佢，根本就地底泥過阿gem

譚伯奶到咁咪一樣大把香港人支持

淨係大陸可以開幾十場演唱會, 成千萬收入, 好難怪佢地

你估佢兩個等錢開飯咩, 想退休嘅話幾十年前已經可以啦

表面上就作首歌話自己已經係一個過氣嘅歌手，但次次出嚟做訪問就滿口怨氣成個八婆咁，最記得佢話叫張學友挑戰佢三首歌，而佢自己就一定可以唱到曬張學友所有嘅歌， 當時我心諗：學友真係睬你都傻

題外話
佢當年有幾紅

佢仲有唱歌咩
不過點解哭泣聲絕無意義？

佢把聲依家變成點唱唔到？

因為它不會扭轉分開的心意

咁又點？之前佔中果陣奶晒共咁即刻戒晒佢d 歌

上去搵人仔唔係問題，係呢度啲人成日雙重標準，阿gem同送禮勤就屌到仆街，但陳奕迅同浪子傑奶共就完全選擇性失明

話香港班歌手聽到韓紅同楊坤唱歌嚇到打尿震， 屌你老味使唔使咁撚擦

原來王傑都變埋過街老鼠

Between 有邊個係連登係未變過街老鼠？

上台走曬音閪曬口面都滿地精嘅單春歌神陳奕迅， 話自己個支那女應該落嚟攞香港身份證嘅過氣視帝羅嘉良， 仲有福爾摩吹蕭fans黃子華

佢唱歌係唔錯既 不過同學友比 哈 佢未夠班
正如冇人會拎張敬軒同陳奕迅比一樣

當年有人俾左杯毒野佢飲，搞到佢失聲

做人唔夠圓滑撈呢行都係死

乜水

之前大把post 討論

如果當年無輸身家洗乜走出黎講呢啲野

因為要搵多次錢先

即刻諗起今日唔接受訪問唔簽名

王傑都唔撚識

你岩 單丸迅收收皮先

89-92 果幾年賺左好多錢 , 但之後一兩年就洗撚晒

話撚知佢真定假
老西都要買埋最後一張專輯

成日話比人落毒

但把聲樓本同後生分別唔係 似係食煙食得太多

一定全部蝗語

wfc你記唔記得
把自己看得咁高

其實食煙先唔會咁
尤其是唱開歌既人

你是我胸口永遠的痛

On99

上面真唔知定假唔知

樂壇男歌手當時得佢威脅到譚張 , 四大天皇都仲係 2 打 6

其實佢把聲同後生唔覺得太大分別
落毒應該差好遠啩
之前傳佢食煙勁過一般人好多
話佢係煙駁煙

利申：做唱歌有關嘅工作

一個post引曬啲小學雞出嚟
仲夠膽問邊個嚟

人地清泉黎架屌你 唔識呢啲二打六好奇？

大把歌手把聲靚得黎背後狂煲煙

果條友級數底好多喎
王傑當紅時肯定係一線排頭幾名
唔簽名有冇上過一線都成疑問

屌，咁都攞黎比
咪撚玩啦伍寶

唱得多 + 食煙太多，會磨蝕多

印象中天皇殺手係周華健

唱得多分分鐘影響大過食煙

周華健響香港得一年貨仔咁大把

錢有人嫌多嫁咩

王傑早過周華健 , 記得好似 arron 喺王傑 mv 度做 dancer

王傑當年真係癲癲地
一出道就直升天王級
而家把聲搞到咁
其實退出都好既

劉華幫王傑拍MV
是否我真的一無所有

條友係有d過度投入自己嘅幻想
Google下王傑 倪匡就知 成日老屈自己老豆老母前妻
塑造自己悲劇形象

應該係佢對自己歌嘅要求比其他人高
食煙又特別多, 一兩首歌聲又一支
結果自己對自己把聲唔滿意咪退落黎

利仲: 做相關行業, 有合作過, 佢算有heart, 有要求.....有d 歌手練歌當吹水, 對音樂完全冇要求

話啲朋友打電話問佢借一百萬佢就即刻借比人，借到自己破產，屌你老味你當人白痴？

以前操得把聲太勁
一年出兩隻碟
仲要台灣香港兩邊走

向佐出道果下有少少似，又係個樣毒毒地 但一開口就一鳴驚人，咁當然向佐仲未有去到佢當年紅嗰種地步

向佐 ........... ?

為何不浪漫亦是罪名

可惜 其實佢英皇時間把聲都已經冇以前咁響

夢似是失去收結一首詩

話中毒好似就係英皇期間

好似係成蟲害的

佢去英皇真係浪費咗十年

到底得幾分傷心幾分痴

聽到一半唔敢再聽落去

有時呢d天賦黎 好似王菲咁，演唱會前一晚食完麻辣火鍋打完通宵牌仲好清

明白嘅巴打 我都唔想你俾人劈

有公司肯同佢出碟都算係咁了,一定賺唔到錢

好似佢自資出 話香港唱片公司封殺佢

向佐 ... 一鳴驚人 ... 討論完了

封殺佢把撚咩？ 佢而家仲威脅到邊個？

True
講到自己一隻碟亞洲賣八千萬，問佢有咩證據就話公司無記錄
又話張學友陳奕迅唔識唱歌
自己爛聲又話比人落毒
正一怨納

佢已經唔止一次想搞鳩學友，又話乜撚嘢姓張嘅你根本唔係歌神，如果你係歌神韓紅楊坤就係如來佛祖，屌那媽成個怨婦咁

王傑都唔識就縮返入老母個西度唔好出嚟做井底之蛙啦

英皇果時怨過捧謝檸檬唔捧佢 大佬，你一把年紀，捧果個廿歲未夠好正常丫

我記得佢仲講過要求公司畀一千萬佢做張唱片，有時可憐嘅人自有可恨之處，佢今時今日搞成咁一定係有理由，有乜可能法庭會連個仔都唔比你見？

睇佢出黎做節目講d野真係好撚肉酸

學友根本就唔會回應你，都唔撚同level

退唔退都冇乜人理啦
王菲夠話退咪又得閒無事走返出黎R撈

唔好講同唔同level啦 咁樣出黎講呢d野真係好撚核特

把口成日講撚到自己乜都唔在乎， 實質就覺得自己懷才不遇，浪乜撚子呀？而家根本就係一個怨婦

酒醒酒醉後

沒有花

成日係度攻擊學友同eason，話佢地唔識唱歌，講到尾咪又係借人地製造話題

聽講係比人落毒

佢屌柒呀Gam

聽歌啦 唔好政治上腦ok?

到底得幾分傷心幾分癡

你係扮唔識定真係咁無知呀

屌你老母

我屌你老母啊

又係時候聽一聽沒有煙抽的日子

睇佢響大陸節目講，係落水銀毒佢。 😂

成班00後點會識

啱

王傑你甘都吾識牙

唔識唔緊要，自己查下先問喇
聽下誰明浪子心

返5p啦 屌你老母

屌你5p走啦

人地紅果時你地班00後仲喺老母個西呀
問人邊撚個黎

咁佢唱歌係勁

駁唔到

幾分傷心幾分痴

下 牙gem呢

其實我以爲退左好耐

完啦好嗎

當年王傑唔夠圓滑唔識刷鞋，俾老闆針對
傳媒冇證據下都可以鳩寫黑一個紅星，之後法庭又信，成件事根本好撚on9，拍過賭神之神就可以話人成日過大海 爛賭，事實一張圖都冇

而家唱K仲唱緊

成日食煙飲酒整壞把聲，跟住一日到黑有意無意屈有人害佢

佢啲歌陪過我渡過失戀

賭神之神明明係勵志片黎, 叫人戒賭

咩叫敗走大陸？ 俾人雪左八年你係一個歌手你嬲唔嬲，2002定2003個場演唱會俾英皇鎖咗6成飛你知唔知，既然香港樂壇唔侵佢玩，俾着我都走，妒忌可以見得？ 當年王傑咁勁，點解四大天王冇佢份，香港娛樂圈咁核突咁污糟，早走早著

佢真係紅過
而且係好撚紅
但係譚張之後
唔係佢上 而係張劉黎
後來加多個郭

呢個我知 重點係想講當年傳媒寫黑一個人真係易過借火，但真係有人信嗰下先可悲

當時香港好多人好鍾意佢的
佢都有實力
但係出來做野
際遇 待人接物仲緊要

同班小學雞講王傑
佢地剩係聽開 TWINS ja

冇人識你喎

你識條撚

最鐘意呢首

其實好多時係個節目主持問佢先講，講到王傑好似得閒冇事講 將身世掛係嘴邊，但你地永遠唔會屌個主持人點解要次次都刮人瘡疤
連登仔 新嘅就見識少 大嘅搶住做老屎忽

twins都out啦下話 而家聽泡菜歌

今日仲聽緊

傷心19999999

乜水黎

呢個post搞到我即刻聽返王傑d歌

可以笑的話 不會哭...

王傑都唔識果d

快d溫書啦，考試啦

我諗起其實蔡楓華都係咁

蔡楓華好串，唔會同人答同一架lift

真浪子 型到仆街 謝生個d收皮

成班中小學雞王傑都唔識仲以為自己好撚威
人地紅個陣你奶都未撚戒呀
今晚做撚完功課好訓啦戇鳩

辛苦哂 傑哥

講真 佢同蔡楓華真係差唔鳩多
紅完又唔識謙 懶係懷才不遇咁
上面話4大天王點解冇佢份
係都到送禮勤先啦 佢先係最慘果個呀當年

永沒法子愛你

王傑 係台灣四大天王 做下功課先

佢把聲係吸引

唔記得幾時睇過佢live .
佢live 係仲唱得好過CD好多。 係超水準
實力派同偶像派真係差好遠

王傑唔似會吹水 唔係事實佢唔會個個節目都咁講

之前睇interview好似話佢後生慘撚到仆街
老婆走佬 係台灣流浪 成日食霸王餐

來來去去都係喺大陸一個節目講咗一句，咁就係成日針對？咁依加香港歌手真係唔掂吖嘛，你唔係天真到以為可以東家唔打打西家呀，娛樂圈咁細 內政手法都係差唔多，幾間公司都都知王傑咩性格，如果你係王傑會唔會簽多十年俾人雪足十年，仲笑住口大讚香港？ 仆街過一次仲唔夠？

80年代尾到90年代頭移民加拿大前
是旦一個live都掂
不過之後係香港復出嗰陣把聲已經開始收皮

佢嗰時點止四大天王
佢稱霸哂tim啦

王傑歌藝係ok，但明顯心理同性格都有問題，就算佢把口所謂講d勵志野呀、咩打不死精神果d都只不過更加顯得佢死雞撐飯蓋，份人唔夠氣量。

我肯撚定佢唔止喺一個節目度針對張學友

連張學友都憎既人真係好打極有限

後生真係好型，浪子
依家肥哂好唔掂...

咩叫懶係懷才不遇，成個英皇例子係度
送禮勤好在有黐校長啲金糠 今時今日先好啲

問題係人哋張學友根本就冇得罪過佢

送禮勤當年係先靠管弦樂個演唱會同高妹紅番起， 咪講到佢下下靠倫伯先得㗎

唔係話咩知道邊個咩

又話自己可以唱到張學友嘅全部歌，屌佢，叫佢唱頭髮亂了同我醒著做夢嚟聽下先啦

佢個人生好似好撚慘

其實英皇點解當年簽咗佢之後都冇捧過就反而要雪佢咁耐？

查理絲花朗夠好撚慘，人哋會唔會日日提住？

佢係怨自己太直白 唔識刷鞋喎，不嬲都係咁，香港娛樂圈有把錢同覺得係人都做到明星，不如養個乖啲識刷鞋 而又一班願意刷鞋嘅人，當一個忠於自己，唔想俾人控制嘅人出現或者佢會好怪 大家都覺得佢有問題，但冇有諗過有問題嗰個係個制度or遊戲規則

倪匡同佢老豆王俠好好朋友
講左王俠夫婦都好錫王傑 係王傑老屈屋企人
條友係真ff撚黎

Twins? Twice就聽

你咁講都岩
好似係佢地拍緊飆城既時侯搭單拍埋

食煙唔知，不過王傑好似係唔飲酒㗎喎
雜誌支筆真係勁佢寫咩你哋就信晒佢寫

要mk謝做新一代浪子，但王傑唱咗次玉蝴蝶，英皇就心知不妙:仆你個街 仲好聽過原唱，呢個我覺得係其中之一個原因

好撚在傷心1999冇俾mk謝唱 如果唔係就少左首經典

英黃慣常手段
簽件對手返黎再雪鳩佢唔比對手影響自己個堆親生仔

陳醫神都爭d比英黃雪死，好彩佢醒目走得切

係fb睇到好多平時無聽開個啲人衝出黎懶係可惜, 識貨

Youtube有人話係

廚房佬成日話
拜神唔好咁開心
靈格風其實幾好用

毒佢喎 我唔知啦

獸成簽王傑番黎渣乾佢好過佢簽第二間打對台

eason係唔肯續約先雪佢喎
2003年他與英皇唱片公司因未能就續約問題達成共識關係，而遭到「雪藏」

第二個留言 佢地講

比我都唔撚續啦，拍埋d洗錢爛鳩片，佢唔走一定步王傑後塵

之前話係公司嘅後生仔，再對返之前王傑同mk謝不和，好有可能係
但我個人偏向唱得多唔養聲先爛聲

呢段係1999年岩岩係香港復出
到最後唱還有嗰陣高音位都已經有D吃力
佢把聲真係比較似食煙+唱得多唱壞左多過俾人落毒

英皇=娛圈黑社會
Sorry 好似直頭就係

邊撚個王傑

你班on9 王傑都要踩
屌

如果我老了你還愛不愛我

佢唔係比人落水銀毒所以把聲先收皮咩

飲酒 食煙 比人落毒 抹黑 講野得罪人 唔識做人
佢有佢講 人有人評論
我作為死忠都無辦法理性去分析
都只有佢自己知道

但係我係死忠
真真假假唔重要啦
我寧願相信佢既說話
起碼聽佢歌既時候多幾分投入感
相信佢係一個命途多舛既人

佢微博講
人活越久心越脆弱...我發現自己越來越不能面對鋼琴獨奏去唱一些老歌了！因為內心深處會自然揚起很多傷感往事！

唉呢句真

我想講我等左好多年 等佢番黎香港開一場演唱會
但由始至終佢都無再係香港搞過一次

就算佢爛左聲都好 我都會去支持 因為佢爛左既歌聲都別有佬味 依然可以屌打大部分香港歌手 聽到人好心酸 特別係你知道佢既故事 知道佢真係已經過氣 咁當然你要同佢當打時候比 梗係無得比啦

又或者其實佢唔再番黎香港都係好事 悄悄的走啦

其實佢真係悄悄消失好過

雖然我覺得佢被害妄想症，又成日講到世界欠咗佢呢d好類

但事實心癮，又愛孤獨又愛你，不浪漫罪名果d歌都好正 我有買碟

攪到最後成個菜瘋華咁，真係浪子形像都破壞埋，好可惜

邊撚個twins牙 剩係識坤哥同牙fred

仲有愛不起 酒醒酒醉 Hello

其實唔叫無捧過
英皇有幫佢出過碟同演唱會有歌HIT過
伊健就真係簽黎雪

果時因為佢好等錢洗
所以先叫檸檬串佢簽英皇
狂拍戲又狂出歌搵錢幫佢爸打官司

09年講到17年

有鬼人落毒咩
食煙 加 哮喘累事

唔講都冇香港人記得佢

一樣係爛聲

落毒就肯定唔係
主要係佢食煙

有人話大把明星食煙
但王傑本身有哮喘架
仲煙駁煙咁食法
佢自己唔自愛先落得哩個下場
類固醇藥+咁食煙法
把聲唔爛就假

笑死 成日開口埋口講住

睇回覆就知 連登仔有幾後生

成班細路仔以唔識為榮

比英皇雪好似係因為
當年想用英皇一姐mani同佢搞緋聞
博出位

王傑出黎屌尻mani 落佢面
話根本唔需要搞埋d小動作

得罪上面
所以先雪佢

唔係英x落藥整殘佢把聲咩

以為佢一早退休

呢次真喇

小學雞係唔會識佢

活著多好
k歌之王
明年今日
葡萄成熟時
十面埋伏
防不勝防
歲月如歌
1874
首首都英皇時代好野

話唔識佢嗰d係咪覺得自己好撚型？
獻醜不如藏拙 假膠都搵個好d既藉口攻擊佢啦

我係老鬼，真心講王傑最紅個陣一定仲紅過四大天王，越南泰國馬拉全部聽佢d廣東話歌，我諗勉強講得張學友有機會同佢最紅個期比肩。

好多歌手年紀大唔識養聲帶就會咁，汪阿姐陳奕迅都係咁。不過人地儲落唔少又多線發展，王就無其他出路。

當年英皇回歸係最後機會，十分可惜....

佢最紅果陣紅到台灣
不過台灣專輯銷量紀錄仲係張學友保持緊
全亞洲有邊個未聽過吻別
四大天王佢應該只夠班同郭富城比

總好過d連登小學雞以無知為榮

我係一個死忠
我覺得佢爛聲可以分好幾個階段
從加拿大返香港果時（上面巴打po左條link 1999年幾分傷心幾分痴）把聲雖然冇以前咁屈機 但仲係好清好亮 上面位巴打話佢唱得好吃力 我覺得佢唱得好好聽 1999年果個節目 同場唱果首「還有」仲好勁bo. 我視1999-2003為食煙把聲退步期

但係到2004年再打後，佢係直程連講野把聲都變左 大家不妨留意下 1999-2003年講野把聲同出道既時候係差唔多 只係個key低左。如果話食煙搞到今次今日咁我打死都唔信 eason唱到失聲生「簡」又食煙 至少講野把聲係唔會有好大差別。

另外話好人好姐點解個仔唔見佢 王傑解釋過 當年打官司爭撫養權既時候 就係多得班媒體寫到佢酗酒 燥狂症 爛賭 所以先判到咁 近年王傑已經都遂漸見返個仔

其實仲好多想講 但too long 既關係唔講住

唔好睇少依行 ，d利益幾千萬上落

落毒真定假

你紅的定義係唱片銷量而已，你諗下八十年代同九十年代的消費力有幾唔同先啦。

如果你問我依家我會想聽吻別定幾份傷心幾份痴，我一定係後者。

兩首歌咪又係差個三四年 事實係吻別紅遍全亞洲 外國band都拎黎改歌 銷量仲係贏哂
如果你問我依家我會想聽吻別定幾份傷心幾份痴，我一定係前者。

佢話佢知邊個，不過佢唔會講，佢話講左就便宜左落水銀毒既人，佢話自己要活得更好，落水銀毒既人就更加會後悔一世。

其實果間娛樂公司
不如數下
裡面有名有姓，唔理係台前抑或幕後又正正經經嘅人
有幾多個會有好下場

唔該做打手都做下功課先，吹水吹到水浸
王傑同張學友兩個全盛時期比，王傑一定係打爆機嗰個

學友試過畀michael jackson豎起手指公咁讚，你王傑試過未？

肥媽私房菜 - 王傑

王傑吹到山泥傾瀉添啦，17分鐘開始

佢真係無退過?

上面班on9王傑都反，趁地淋啦

係呀 咪一路講緊佢自己講佢一隻碟亞洲賣7000萬都係自己up囉
人地學友總銷量6000萬有哂紀錄 world music award攞獎呢d野有片你睇
michael learns to rock將吻別改做take me to you heart你都有得聽
你所謂王傑打爆機既事實咪base on王傑條怨婦既鳩吹囉

呢條撚頭鳩up唔洗本

佢班打手仲信佢鳩up先好笑
上面條片吹到自己世界第二(包括西人)
Michael Jackson幾隻碟多過佢所有加埋啦 當佢真係賣到85m隻

真係要搵佢啲柒嘢大撚把，全部有片有真相，只係佢班死忠唔肯面對

我唔知佢係咪真係俾人落毒，亦唔知佢係咪好唔番，更唔知佢仲有冇其他問題令把聲變差。
講真佢個種唱法，對聲帶損耗一定大，一個演唱會廿幾首歌都係咁唱，長年係咁把聲點都會差，而且人真係老左，好似eason克勤把聲比起廿年前都差左好多。
至於英皇個度係浪費左佢，內情係點亦唔知，不過佢近年都見佢多左演出啦。

一代歌王臨老俾人咁鞭屍真係好唏噓

呢段野真係柒味
先唔講成段野冇數據，齋自己口講
反而張學友果d有晒紀錄

另外由自己講，真係feel到佢幾自大

各位聽歌算，是是非非冇人知，專注音樂吧

佢個種唱法其實似燒緊聲帶，就算唔落毒都頂唔到幾多年。就好似蕭敬騰出道幾年後都換左唱法。

加上食煙過量，把聲點keep。

至於咩待人接物，每個都咁捱架啦，成左名要keep梗係要同新一代競爭，有邊個/咩公司會無條件backup你出碟。你老豆係謝賢/鄭東漢就話唧

聽講佢鐘意黑人把蒼桑聲，佢後天特登唱到把聲好蒼桑，日積月累把聲咁唱好傷，之後仲要瘋狂煙酒好難唔壞把聲

香港第一代哭腔 , 同黑人果種腔差好遠下話

好可惜... 佢後生唱歌好好聽... 有自己風格..
依家把聲差到咁.. 真係唔忍心再聽...
佢一生都係過得唔開心.. 可必呢.

如果落毒係真
就好扑街..
要死全家..

佢自己都管唔掂自己. 仲成日天怒人怨咁真係無得玩落去.

王傑真係得填粵語詞係完全唔掂

王傑 假如能夠

佢癡線到去屌人哋填詞文法文理不通

其實王傑萬歲演唱會把聲開始差咗
BTW，唔熟波麗佳音時期，嗰段時期有無好歌推介

起點全碟

英皇簽左王傑又唔幫佢出碟...
白白浪費左佢.

親愛的
她
是你是你 粵普都好聽

呢兩首

應該未投胎( 華語碟計王傑個唱片銷量僅次於鄧麗君 )

佢唱唔返以前個標準

劉德華都要做王傑MV 裡面二打六

仲有伊健，不過佢練成左金融術

她隻大碟最愛情情愛愛sidetrack
同埋baby i'm your man
BTW，佢啲華納廣東大碟全部國語大碟改完詞直搬過去出
除咗誰明浪子心大碟，有超過一半歌係「全新作品」

吹水有個譜啦
有冇official record先
ifpi未見過佢上銷量冠軍喎

嗰陣仲話劉華無人識 要幫佢拍MV
唔好玩啦 劉華拍神鵰嗰陣 佢先啱啱到台灣做緊打雜

羊生落毒搞到佢把聲咁？

差好遠
一場遊戲一場夢 1987/幾分傷心幾分痴1989
吻別1994
吻別鬼佬改編埋做英文

王傑都有打手 收皮啦

雖然佢變左怨婦

但佢個唱法影響左之後啲歌手

上面講左啦
劉華套電影主題曲嚟

之前聽過佢喺電台訪問
已經不停批評香港既天王天后文化...佢又不停話自己音樂有幾好，已經覺得有d酸味
最後仲話自己研究開發種新樂器
真係覺得佢吹水唔抹嘴

雖然好中意王傑 無可否認03年前既王傑先係真王傑

華納/飛碟時期係王傑巔峰
波麗佳音時期嘅歌好少人提

其實王傑喺英皇嗰期都好多歌，又有開演唱會，唔明點解佢話英皇唔棒佢
鄭伊健喺英皇就真係叫霉喇

流行經典五十強應該要有「我唔講粗口」囉

味你老母

點解呢條友成日比人逼害

呢首咪鬼提
BTW，林敏驄當時作呢首詞係咪玩鳩人哋

越？愈？

大陸廣傳係成龍，之前Google過出曬百度Search。

仲有金曲「閪佬～是一個毒嗎」

毒完佢重一齊拍戲

定拍完公安故事之後先毒佢

無可否認，高峰時期佢把聲真係冇得輸，誰明浪子心，幾分傷心幾分痴，呢2首真係聽極都唔厭。

利申：90後 不過老母係細個成日播。

個陣時既佢真係好正，個仲叔叔得黎又好有佬味 佢首心癮同不浪漫罪命都好正

一個二個on9仔話唔識佢個d, 善用google, 我知有時你地會特登問佢乜水去突顯果個人既渺小或者存在感/冇人識佢，但王傑話唔識佢既只係無知

過多幾年應該開始會有人問張國榮，梅艷芳，李小龍張學友乜水

真係唔撚識佢喎 邊位

好後悔以前無去聽佢演唱會...
咁就收左皮..

又黃又杰，王傑

上一次係香港開演唱會係2009

証明你真係無知既on9仔

樓主幾時退出香港球壇？

王傑一生人完全係悲劇 即刻黎首今生無悔先

但大家覺唔覺
王傑 d 歌 翻唱率唔高
見新一代歌手 好多上節目都會唱哥哥, 陳百強, 四大天王, 譚伯
但王傑歌就少 係咪因為佢把聲 太有特色 難翻唱定唱片公司 唔比?

佢同張宇呢類析辨度高嘅歌手
模仿大賽有多人唱

有人話佢當年同mk不和
不過話時話佢個陣首失敗者好聽過因為愛所以愛

btw唔識佢？
無撚野呀話

隨時日在遠飛～～～～難捨棄
溫柔的你

夢在無夢的夜裡

因為把聲太入形入格
大家會期待似佢，但似佢又變咗扮野大賽

Hello 再忍眼淚嗎

好難用其他方式演繹王傑既歌，王傑本身把聲太有特色，唔會揀呢類難度高既歌